電莖：打預防針！《英雄聯盟》世界賽：禁談敏感議題

自由時報

2019-10-12 15:44

〔即時新聞／綜合報導〕《英雄聯盟》世界大賽小組賽將於今晚8時正式開打，由於暴雪在《爐石戰記》「聰哥」禁賽風波引起軒然大波，正在舉辦
《英雄聯盟》世界賽的Riot Games全球賽事最高負責人John Needham，今（12）日在官方推特發聲明，「提醒」選手與主播，別在鏡頭前提及敏感議題，為
比賽「打預防針」。

《英雄聯盟》全球電競負責人John Needham今日發布《聲明》表示，希望賽事直播能聚焦在遊戲、賽事與選手本身，因粉絲來自世界各國，所以官方有責任
分割敏感議題與比賽。

聲明中也祭出疑似「封口令」，官方已經提醒主播、選手和所有工作人員，沒必要在比賽轉播時討論這些話題，必須盡最大能力確保平台上的言論與行為是
轉播時討論這些話題，必須盡最大能力確保平台上的言論與行為是
否會造成「緊張狀況」。

據了解，Riot Games是騰訊掌握100%股份的子公司，因此許多網友對於這份聲明並不買單，但John Needham事先「提醒」的手段也有遏止效果，既然官方已
表態，若有違規行為就能正當懲處。

中資騰訊

10.13 10.14 不見不散